Q1:List the films where the yr is 1962 [Show id, title]
A1:
SELECT id, title
 FROM movie
 WHERE yr=1962

Q2:Give year of 'Citizen Kane'.
A2:
select yr from movie
where title = 'Citizen Kane'

Q3:List all of the Star Trek movies, include the id, title and yr (all of these movies include the words Star Trek in the title). Order results by year.
A3:
select id,title,yr from movie
where title like '%Star Trek%'
order by yr

Q4:What id number does the actor 'Glenn Close' have?
A4:
select id from actor
where name = 'Glenn Close'

Q5:What is the id of the film 'Casablanca'
A5:
select id from movie
where title = 'Casablanca'

Q6:Obtain the cast list for 'Casablanca'.

what is a cast list?
A6:
select actor.name from 
movie,casting,actor
where movie.id = movieid and actorid = actor.id
and movie.id = 27

Q7:Obtain the cast list for the film 'Alien'
A7:
select actor.name from 
movie,casting,actor
where movie.id = movieid and actorid = actor.id
and movie.title = 'Alien'

Q8:List the films in which 'Harrison Ford' has appeared
A8:
select movie.title from 
movie,casting,actor
where movie.id = movieid and actorid = actor.id
and actor.name = 'Harrison Ford'

Q9:List the films where 'Harrison Ford' has appeared - but not in the starring role. [Note: the ord field of casting gives the position of the actor. If ord=1 then this actor is in the starring role]
A9:
select movie.title from 
movie,casting,actor
where movie.id = movieid and actorid = actor.id
and actor.name = 'Harrison Ford' and casting.ord != 1

Q10:List the films together with the leading star for all 1962 films.
A10:
select title,name from 
movie,casting,actor
where movie.id = movieid and actorid = actor.id
and yr=1962 and ord =1

Q11:Which were the busiest years for 'Rock Hudson', show the year and the number of movies he made each year for any year in which he made more than 2 movies.
A11:
SELECT yr,COUNT(title) FROM
  movie JOIN casting ON movie.id=movieid
        JOIN actor   ON actorid=actor.id
WHERE name='Rock Hudson'
GROUP BY yr
HAVING COUNT(title) > 2

Q13:Obtain a list, in alphabetical order, of actors who've had at least 15 starring roles.
A13:
select name from casting join actor
 on actorid = id where ord =1
group by name
having count(movieid) >= 15

Q14:List the films released in the year 1978 ordered by the number of actors in the cast, then by title.
A14:
select title,count(actorid) from movie join casting on movie.id = movieid
join actor on actor.id = actorid
where yr = 1978
group by title
order by  2 desc, title

Q15:List all the people who have worked with 'Art Garfunkel'.
A15:
select name from
actor join casting on actor.id = actorid
join movie on movie.id = movieid 
where movieid in (select movie.id from actor join casting on actor.id = actorid
join movie on movie.id = movieid where name = 'Art Garfunkel')
and name != 'Art Garfunkel'
order by name
