Q1:List each country name where the population is larger than that of 'Russia'.
A1:
SELECT name FROM world
  WHERE population >
     (SELECT population FROM world
      WHERE name='Russia')

Q2:Show the countries in Europe with a per capita GDP greater than 'United Kingdom'.

Per Capita GDP
A2:
select name from world where continent = 'Europe' and gdp/population > 
(select gdp/population from world where name = 'United Kingdom')

Q3:List the name and continent of countries in the continents containing either Argentina or Australia. Order by name of the country.
A3:
select name,continent 
from world 
where continent in (select continent from world where name = 'Argentina' or name= 'Australia') order by name

Q4:Which country has a population that is more than Canada but less than Poland? Show the name and the population.
A4:
select name,population 
from world 
where population >(select population from world where name = 'Canada') and population <(select population from world where name = 'Poland')

Q5:Show the name and the population of each country in Europe. Show the population as a percentage of the population of Germany.
A5:
SELECT name, concat(CAST(round(population /(SELECT population FROM world WHERE name='Germany')*100,0)as INT),'%')

FROM world

WHERE continent = 'Europe'
Q6:Which countries have a GDP greater than every country in Europe? [Give the name only.] (Some countries may have NULL gdp values)
A6:
select name from world where gdp >
ALL(select gdp from world 
where continent = 'Europe' and gdp>0)

Q7:Find the largest country (by area) in each continent, show the continent, the name and the area:
A7:
SELECT continent, name, area FROM world x
  WHERE area >= ALL
    (SELECT area FROM world y
        WHERE y.continent=x.continent
          AND area>0)
          
Q8:List each continent and the name of the country that comes first alphabetically.
A8:
Select  x.continent, x.name
From world x
Where x.name <= ALL (select y.name from world y where y.continent = x.continent)
ORDER BY name

Q9:
Find the continents where all countries have a population <= 25000000. Then find the names of the countries associated with these continents. Show name, continent and population.
A9:
SELECT name, continent, population 
FROM world w
WHERE NOT EXISTS (                 
   SELECT *
   FROM world nx
   WHERE nx.continent = w.continent 
   AND nx.population > 25000000     
   )
 Q10:Some countries have populations more than three times that of any of their neighbours (in the same continent). Give the countries and continents.
 A10:
 SELECT name, continent
FROM world x
WHERE population > ALL(SELECT population*3 FROM world y WHERE x.continent = y.continent AND population > 0 AND y.name != x.name)
