Q1:Run Query
A1: Just need to run the query

Q2:Show the name for the countries that have a population of at least 200 million. 200 million is 200000000, there are eight zeros.
A2:
SELECT name
  FROM world
 WHERE population > 200000000
 
 Q3:Give the name and the per capita GDP for those countries with a population of at least 200 million.
 A3:
select name, gdp/population GDP 
 from world
where population >= 200000000

Q4: Show the name and population in millions for the countries of the continent 'South America'. Divide the population by 1000000 to get population in millions.
A4:
select name, population/1000000 population
 from world
where continent = 'South America'

Q5:Show the name and population for France, Germany, Italy
A5:
select name,population 
 from world
where name IN ('France','Germany','Italy')

Q6:Show the countries which have a name that includes the word 'United'
A6:
select name 
 from world
where name like 'United%'

Q7:Two ways to be big: A country is big if it has an area of more than 3 million sq km or it has a population of more than 250 million.

Show the countries that are big by area or big by population. Show name, population and area.
A7:
select name, population, area 
from world 
where area > 3000000 or population > 250000000;

Q8: Exclusive OR (XOR). Show the countries that are big by area (more than 3 million) or big by population (more than 250 million) but not both. Show name, population and area.
Australia has a big area but a small population, it should be included.
Indonesia has a big population but a small area, it should be included.
China has a big population and big area, it should be excluded.
United Kingdom has a small population and a small area, it should be excluded.
A8:select name, population, area 
 from world 
where (area < 3000000 and population > 250000000) 
 or 
(area > 3000000 and population < 250000000)

Q9:Show the name and population in millions and the GDP in billions for the countries of the continent 'South America'. Use the ROUND function to show the values to two decimal places.

For South America show population in millions and GDP in billions both to 2 decimal places.

A9:
select name, ROUND(population/1000000,2) population, ROUND(gdp/1000000000 ,2) gdp
from world
where continent = 'South America'

Q10:Show the name and per-capita GDP for those countries with a GDP of at least one trillion (1000000000000; that is 12 zeros). Round this value to the nearest 1000.

Show per-capita GDP for the trillion dollar countries to the nearest $1000.

A10:
select name, ROUND(gdp/population,-3) GDP from world
where gdp >= 1000000000000

Q11:Greece has capital Athens.

Each of the strings 'Greece', and 'Athens' has 6 characters.

Show the name and capital where the name and the capital have the same number of characters.

You can use the LENGTH function to find the number of characters in a string

A11:
select name,capital
from world
where LEN(name) = LEN(capital)

Q12:The capital of Sweden is Stockholm. Both words start with the letter 'S'.

Show the name and the capital where the first letters of each match. Don't include countries where the name and the capital are the same word.
You can use the function LEFT to isolate the first character.
You can use <> as the NOT EQUALS operator.

A12:
select name,capital
from world
where left(name,1)=left(capital,1) and name != capital

Q13:Equatorial Guinea and Dominican Republic have all of the vowels (a e i o u) in the name. They don't count because they have more than one word in the name.

Find the country that has all the vowels and no spaces in its name.

You can use the phrase name NOT LIKE '%a%' to exclude characters from your results.
Q14:
select name
   from world
where name like '%a%' and name like '%e%' and name like '%o%'
and name like '%u%' and name like '%i%' and name not like '% %'

