Q1:Change the query shown so that it displays Nobel prizes for 1950.
A1:
SELECT yr, subject, winner
  FROM nobel
 WHERE yr = 1950
 
 Q2:Show who won the 1962 prize for Literature.
 A2:
 SELECT winner
  FROM nobel
 WHERE yr = 1962
   AND subject = 'Literature'
   
Q3:Show the year and subject that won 'Albert Einstein' his prize.
A3:
Select yr,subject 
from nobel
where winner = 'Albert Einstein'

Q4:Give the name of the 'Peace' winners since the year 2000, including 2000.
A4:
select winner 
from nobel
where yr >= 2000 and subject = 'Peace'

Q5:Show all details (yr, subject, winner) of the Literature prize winners for 1980 to 1989 inclusive.
A5:
select * from nobel 
where subject = 'Literature'
and yr between 1980 and 1989

Q6: Show all details of the presidential winners:

Theodore Roosevelt
Woodrow Wilson
Jimmy Carter
Barack Obama

A6:
select * 
from nobel
where winner in ('Theodore Roosevelt','Woodrow Wilson', 'Jimmy Carter', 'Barack Obama')

Q7:Show the winners with first name John
A7:
select winner from nobel where winner like 'John%'

Q8:Show the year, subject, and name of Physics winners for 1980 together with the Chemistry winners for 1984.
A8:
select yr, subject, winner
from nobel
where (subject = 'Physics' and yr= 1980)
or
(subject = 'Chemistry' and yr = 1984)

Q9:Show the year, subject, and name of winners for 1980 excluding Chemistry and Medicine
A9:
select yr, subject, winner
from nobel
where yr = 1980
and subject NOT IN ('Chemistry', 'Medicine')

Q10:Show year, subject, and name of people who won a 'Medicine' prize in an early year (before 1910, not including 1910) together with winners of a 'Literature' prize in a later year (after 2004, including 2004)
A10:
select * from nobel
where (subject = 'Medicine' and yr < 1910) or (subject = 'Literature' and yr >= 2004)

Q11:Find all details of the prize won by PETER GRÜNBERG
A11:
select * from nobel
where winner = 'PETER GRÜNBERG'

Q12:Find all details of the prize won by EUGENE O'NEILL
A12:
select * from nobel
where winner = 'EUGENE O''NEILL'

Q13:List the winners, year and subject where the winner starts with Sir. Show the the most recent first, then by name order.
A13:
select winner,yr,subject from nobel
where winner like 'Sir%'
order by yr desc,winner
