Q1:Show the total population of the world
A1:
SELECT SUM(population)
FROM world

Q2:List all the continents - just once each.
A2:
select distinct continent 
from world

Q3:Give the total GDP of Africa
A3:
select SUM(gdp) 
from world
where continent = 'Africa'

Q4:How many countries have an area of at least 1000000
A4:
Select count(name) CountryNum
from world
where area >= 1000000

Q5:What is the total population of ('Estonia', 'Latvia', 'Lithuania')
A6:
select SUM(population) 
from world
where name in ('Estonia', 'Latvia', 'Lithuania')

Q6:For each continent show the continent and number of countries.
A6:
select continent, count(name) countryNum
from world
group by continent

Q7:For each continent show the continent and number of countries with populations of at least 10 million.
A7:
select continent,count(name)
from world 
where population >= 10000000
group by continent

Q8:List the continents that have a total population of at least 100 million.
A8:
select continent 
from world 
group by continent
having SUM(population)>= 100000000
